%-------------------------------------------------------------------------------
%                      Laporan PKL Achmad Abdul Rofiq
%-------------------------------------------------------------------------------

%Template pembuatan naskah skripsi.
\documentclass{jtetiskripsi}

% Times New Roman
\usepackage{mathptmx}
\usepackage{geometry}
\usepackage{tabularx, colortbl}
\usepackage{rotating}


\usepackage{hyperref}
\usepackage{url}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{caption}

%Untuk prefiks pada daftar gambar dan tabel
\usepackage[titles]{tocloft}
\renewcommand\cftfigpresnum{Gambar\  }
\renewcommand\cfttabpresnum{Tabel\   }


%Untuk hyperlink dan table of content
\usepackage{hyperref}

\newlength{\mylenf}
\settowidth{\mylenf}{\cftfigpresnum}
\setlength{\cftfignumwidth}{\dimexpr\mylenf+2em}
\setlength{\cfttabnumwidth}{\dimexpr\mylenf+2em}
\setlength{\belowcaptionskip}{-10pt}
\usepackage{apacite}
\bibliographystyle{apacite}

%Untuk Bold Face pada Keterangan Gambar
\usepackage[labelfont=bf]{caption}

%Untuk caption dan subcaption
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

\usepackage[compact]{titlesec} 
\titlespacing{\section}{0pt}{*0}{*0}

%-----------------------------------------------------------------
%Disini awal masukan untuk data proposal skripsi
%-----------------------------------------------------------------
\titleind{Web Service Sistem Informasi Pendataan Ulang (SIMPUL) Penerima Manfaat Pensiun}

\fullname{Achmad Abdul Rofiq}

\idnum{1503631}

\approvaldate{}

\yearsubmit{2018}

\program{Ilmu Komputer}

\dept{Pendidikan Ilmu Komputer}

\firstsupervisor{Risman Heriyono}
\firstnip{730148}

\secondsupervisor{Dr. Rani Megasari, M.T.}
\secondnip{198705242014042002}

\mastersupervisor{Eddy Prasetyo Nugroho, M.T.}
\masternip{197505152008011014}
%-----------------------------------------------------------------
%Disini akhir masukan untuk data proposal skripsi
%-----------------------------------------------------------------

\begin{document}

\cover

% TODO Approval page untuk UPI 
\approvalpage

%-----------------------------------------------------------------
%Disini awal masukan untuk Prakata
%-----------------------------------------------------------------
\setstretch{1.5}
\preface
Segala puji bagi Tuhan Yang Maha Esa yang telah memberikan rahmat dan hidayah-Nya sehingga penulis dapat menyelesaikan Laporan Program Latihan Akademik (PLA) yang berjudul \textbf{"Web Service Sistem Informasi Pendataan Ulang (SIMPUL) Penerima Manfaat Pensiun"}.\par
% Laporan ini disusun untuk memenuhi tugas mata kuliah Program Latihan Akademik (PLA) dan merupakan syarat akademik pada Program Studi Ilmu Komputer. Laporan ini dibuat berdasarkan praktek kerja lapangan yang dilakukan oleh penulis di Dana Pensiun Telkom atau yang lebih dikenal dengan nama Dapen Telkom.\par
Pada kesempatan ini penulis ingin mengucapkan terima kasih yang sebesar-besarnya kepada beberapa pihak yang telah berperan serta dalam penyelesaian Laporan ini, di antaranya adalah:
\begin{enumerate}
    \setlength{\itemsep}{0pt}
    \setlength{\parskip}{0pt}
    \item{Bapak Eddy Prasetyo Nugroho, M.T., selaku Koordinator PLA 2018
    sekaligus Ketua Prodi Program Studi Ilmu Komputer Universitas
    Pendidikan Indonesia}
    \item{Ibu Dr. Rani Megasari, S.Kom., M.T., selaku dosen pembimbing PLA.}
    \item{Bapak Risman Heriyono. selaku pembimbing lapangan PLA di Dapen Telkom.}
    \item{Bapak Angkoso Suryocahyono. yang selalu membantu serta
    membimbing selama PLA di Dapen Telkom.}
    \item{Saudara Bisma Wahyu Anaafie, Ryan Dwika Putra, dan Burhanudin yang sudah membantu dalam PKL di Dapen Telkom.}
    \item{Semua pihak pegawai Dapen Telkom.}
\end{enumerate}\par
Penulis menyadari bahwa penyusunan Laporan PLA ini jauh dari sempurna. Akhir kata penulis mohon maaf yang sebesar-besarnya apabila ada kekeliruan di dalam penulisan Laporan ini.\par

\vspace{0.3cm}
\begin{tabular}{p{7.5cm}c}
&Bandung, Desember 2018\\
&\\
&\\
&\textbf{Penulis}
\end{tabular}

%-----------------------------------------------------------------
%Disini akhir masukan untuk muka laporan
%-----------------------------------------------------------------

%-----------------------------------------------------------------
%Disini awal masukan Intisari
% informasi umum mengenai penelitian yang dilakukan,
% tujuan penelitian,
% alasan dilaksanakannya penelitian,
% metode penelitian yang digunakan, dan
% temuan penelitian
%-----------------------------------------------------------------
\begin{abstractind}
SIMPUL adalah aplikasi yang memiliki fungsi utama untuk melakukan proses Data Ulang (Datul). Proses Datul dilakukan dengan cara memperbaharui dan mengecek data penerima manfaat pensiun (PMP) yang terdiri dari para pensiunan dan keluarganya. SIMPUL pada Tahun 2018 sedang mengalami proses pengembangan kembali. Pengembangan ini dilakukan karena performa yang dihasilkan dari \emph{backend} masih dirasa lamban. kekurangan tersebut antara lain karena struktur basis datanya yang relatif belum optimal. Selain itu, Banyaknya platform yang akan dijadikan sasaran pengembangan menimbulkan masalah yaitu struktur dan integrasi data dari tiap platform yang rumit. Untuk mengatasi masalah tersebut, dibuatlah satu cara universal dalam mengakses data yaitu dengan menggunakan \emph{Web Service}. \emph{Web Service} nantinya akan memberikan akses basis data dengan aturan dan bahasa yang sama untuk platform apapun yang akan menggunakannya. Dengan \emph{Web Service} pengembangan aplikasi di berbagai platform menjadi hanya menciptakan antar muka antara \emph{Web Service} dan user.

\bigskip
\noindent
\textbf{Kata kunci :} basis data, \emph{web service}, sistem informasi.
\end{abstractind}

% \begin{abstracteng}
% \emph{ndkandkandandknakdnk dakjdkandkad kandkandkla dkandklandlk lkandlkandl klandklandla dlkadlkad klad lkadakl dakldnalk klalck cklaclka caklndkal caklnalkc akl xkla }

% \bigskip
% \noindent
% \textbf{\emph{Keywords :}} \emph{, , , }.
% \end{abstracteng}
\selectlanguage{bahasa}\clearpage
%-----------------------------------------------------------------
%Disini akhir masukan Intisari
%-----------------------------------------------------------------

\tableofcontents
\addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR ISI}
\listoftables
\addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR TABEL}
\listoffigures
\addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR GAMBAR}
%-----------------------------------------------------------------
%Disini awal masukan untuk Bab
%-----------------------------------------------------------------
\include{bab1}

\include{bab2}

\include{bab3}

\include{bab4}

\include{bab5}

%-----------------------------------------------------------------
%Disini akhir masukan Bab
%-----------------------------------------------------------------


%-----------------------------------------------------------------
% Disini awal masukan untuk Daftar Pustaka
% - Daftar pustaka diambil dari file .bib yang ada pada folder ini
%   juga.
% - Untuk memudahkan dalam memanajemen dan menggenerate file .bib
%   gunakan reference manager seperti Mendeley, Zotero, EndNote,
%   dll.
%-----------------------------------------------------------------
\bibliography{daftar-pustaka}
% \addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR PUSTAKA}
%-----------------------------------------------------------------
%Disini akhir masukan Daftar Pustaka
%-----------------------------------------------------------------

\end{document}